日月報：中共高層搬離中南海辦公 避疫地曝光

早前就有消息說習近平為避疫情，不在中南海辦公，港媒最新披露，受疫情影響，中共高層部分領導人已從中南海轉至北京西郊的玉泉山辦公，但未說明是否包括習近平。曾有爆料說，中南海高層有三條危急時刻的逃亡秘道，其中第一條就是在玉泉山。

4月17日，據香港《明報》報導，消息人士指，中共全國兩會召開時間並未確定。但中共人大常委會已定於4月26日至29日舉行會議，據信會涉及兩會的議程，至於是否決定開會日期，尚待觀察。且中南海不排除將以破天荒的「現場+視頻」方式召開兩會。

報導提及，受疫情影響，中共高層部分領導人已從中南海轉至北京西郊的玉泉山辦公，以減少聚集集會。這是首次有報導指中共高層離開中南海，並說明具體的辦公地點。

另有消息說，中共全國兩會預料最快會在5月中下旬召開。

此前已有消息指習近平因北京疫情嚴重離開中南海。2月8日，逃美富豪郭文貴在視頻中爆料說，北京市紀委大院早就死了人了，北京第一個感染病毒的就是北京紀委、北京警察，之後習近平就不在中南海辦公了。

《看中國》2月22日刊發的題為「北京變毒都 中南海三條出逃秘道要用上？」一文披露，一旦中南海被病毒攻陷，中共高層有三條逃亡秘道。第一條是從中南海到西山的空軍基地，有一條秘密通道。在北京城中南海往西，有中共另一個隱秘權力核心「玉泉山」。據指，這裡名義上是各首長去休息的地方。實際上是高官避走前集結的去處。玉泉山裡面有軍事工事，開有一條秘密通道直通中南海，裡面燈火輝煌，通道長達不止20公里，出事時靠這秘密通道就可以逃跑。

另一條秘密通道就是從中南海到人民大會堂，再到北京國際機場，具體內境不明。還有第三條卻是鮮為人知的，更為神秘的，就是有一條秘道前往去年9月才投入運營的北京大興國際機場，這可是習近平親自推動又親自到場主持投運的重大工程，自有秘密用途。

這些「秘密」目前也無法證實，但今年2月中國疫情失控，一度直逼中南海。當時湖北等地已有不少高官中招，北京包括中南海所在的西城區政府在內多處也已爆發群聚性感染。其中，發生聚集性疫情的復興醫院設有中共高幹病房，負責45家單位的局級、部級幹部，近5000餘人的醫療保健工作，干保科設有高幹門診4個診室。許多醫生也是高幹子弟。該院離中南海只有3500米，開車只需7分鐘。

中南海所在的西城區，中共財政部下屬單位已有人確診。西城區區長2月18日承認確有一例確診病例，69人隔離。